\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\wt}{\widetilde}

\section{Компиляция}
\subsection{Компиляция серии документов}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Компиляция
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Компиляция серии документов}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{verbatim}
    pdflatex -jobname=lab$labnumber << EOF
    \end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Ускорение компиляции}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Ускорение компиляции}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{center}
Работает с 80-х годов
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Ускорение компиляции}\par
    \
    \begin{block}{Как ускорить компиляцию документа}
    \begin{itemize}
        \item CPU (single/multi-threaded)
        \item RAM
    \begin{itemize}
        \item tikz external
    \end{itemize}
        \item специальные опции компилятора
        \item IO
    \begin{itemize}
        \item tmpfs
        \item SSD
    \end{itemize}
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Ускорение за счет CPU}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Ускорение компиляции за счет CPU}\par
    \
    \begin{itemize}
        \item ни один компилятор \LaTeX ~не использует многопоточность
        \item только ядра
        \item нельзя распараллелить, так как тройка должна выполняться
        последовательно
    \end{itemize}
    \pause
    \begin{center}
        но
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Ускорение компиляции за счет CPU}\par
    \
    \begin{center}
        можно распараллелить формы одного документа
    \end{center}
    \begin{itemize}
        \item презентация
        \item раздаточный материал
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Ускорение компиляции tikz}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Ускорение компиляции tikz за счет CPU}\par
    \
    \begin{verbatim}
\usepackage{tikz, pgfplots}
\usetikzlibrary{external}
\tikzexternalize
\tikzset{external/mode=list and make}%
\tikzset{external/export=false}%
    \end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Опции pdf{}latex}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Опции pdflatex}\par
    \
    \begin{consoleblock}{Опция -draftmode}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex -draftmode labreport
{\color{white}user@localhost: ~\$} bibtex labreport
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex -draftmode labreport
{\color{white}user@localhost: ~\$} pdflatex labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}

\verb!-draftmode! \\ Sets \verb!\pdfdraftmode! so pdfTeX doesn't write a PDF
and doesn't read any included images, thus speeding up execution (первые 2 раза
\verb!pdflatex! не читает картинки)
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{Опции pdflatex}\par
    \
    \
    \begin{verbatim}
    # Makefile
    TEXFLAGS = -interaction=batchmode -draftmode
    \end{verbatim}
\end{frame}


\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Компиляция}\par
    \framesubtitle{IO}\par
    \
    \begin{block}{Скорость компиляции}
    \begin{itemize}
    \item HDD = SSD = tmpfs\\(6.20 min для данного репозитория)
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\section{Создание пакетов}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Создание пакетов
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Практический пример --- tuxcheck}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Разработка пакета}\par
    \framesubtitle{Практический пример --- пакет tuxcheck}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./pfiles/pics/l8/before.png}
        \caption{\label{fig:dk}Ненумерованный список по умолчанию}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Разработка пакета}\par
    \framesubtitle{Практический пример --- пакет tuxcheck}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./pfiles/pics/l8/after.png}
        \caption{\label{fig:dk}Ненумерованный список с пакетом tuxcheck}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Разработка пакета}\par
    \framesubtitle{Практический пример --- пакет tuxcheck}\par
    \
    \begin{consoleblock}{Опция -draftmode}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} vim tuxcheck.sty
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Разработка пакета}\par
    \framesubtitle{Практический пример --- пакет tuxcheck}\par
    \
    \begin{verbatim}
\usepackage{tuxcheck}
    \end{verbatim}
\lstinputlisting[caption=Пакет tuxcheck (файл проекта: \lstname)]{../examples/labreport/tuxcheck.sty}
\end{frame}

\section{Практический пример}

\subsection{pythontex}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример\\
        \large pythontex
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/pythontex
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/mans/pythontex
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\section{Резюме}
\subsection{Резюме}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Резюме
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Обобщение материала}
    \frametitle{\insertsection}{Обобщение материала:}\par
    \begin{itemize}
        \item собственные пакеты 
        \item pythontex
    \end{itemize}
\end{frame}
